
## [INSTALLER COMMMUNECTER](https://doc.co.tools/books/4---documentation-technique/chapter/installer-communecter)

## FONCTIONNALITÉS
### Applications

- **[TOUS](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/moteur-de-recherche)** : retrouver les acteurs d'un territoire
- **[ACTUALITÉ](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/agenda)** : actualité localisée
- **[ÉVÈNEMENTS](https://framaslides.org/share/59ca4fb47906b0.73386068)** : calendrier des actions locales
- **ANNONCES** : vendez des biens et des services, proposez et recherchez des ressources humaines ou matérielles

### Outils

- **[ESPACE COOPÉRATIF](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/espace-coop%C3%A9ratif)** : outil de gouvernance pour les projets et les organisations
- **[NETWORK](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/cr%C3%A9er-un-network)** : création de cartes personnalisées
- **[MESSAGERIE](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/chat-de-discussions)** : outil de discussions instantanées
- **[GESTIONNAIRE DE FICHIERS ET D'URL](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/librairie)** : agréger de la connaissance et partage de listes de liens
- **CUSTOM** : créer un réseau personnalisé ré-utilisant toutes les fonctionnalités de la plateforme
- **FORMULAIRE** : récoltez et analysez de l'information par questionnaire

### Fonctionnalités supplémentaires

- **[Cartographie interne](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/les-cartes)**
 : tous les éléments étant géolocalisés peuvent afficher une 
cartographie interactive des données de la page affichée (résultat de 
recherche, agenda d'une ville, liste des projets d'une organisation, 
...)
- **[Sondages](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/sondages)** : questionnaire à choix multiple diffusable dans le live
- **[Valeurs](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/valeurs)** : évaluer une organisation ou un projet
- **Tags** : permet de classer les éléments par thème
- **Alertes** : soyez notifié d'une nouvelle publication d'annonce
- **S'abonner** : pour retrouver l'actualité de n'importe élément dans l'accueil
- **Inviter** : pour ajouter des membres sur un élément, 
possibilité d'inviter par mail et de créer des rôles (ex : organisateur,
 partenaires, ...)
- [**Publier**](https://doc.co.tools/books/2---utiliser-loutil/page/publications)
 : pour afficher un message sur le journal d'un élément, possibilité de 
choisir l'audience de la publication et de mentionner des citoyens et 
organisations
- **Internationalisation** : pour changer de pays (langue de l'interface et lieux proposés)
- **Espaces commentaires**
- **Exporter** : récupérer son profil en JSON
- **Visualisation en graphes** : un graphe interactif des écosystèmes présents dans Communecter